%@metapost:aire604exo010.mp
%@Dif:3
Sur la figure ci-dessous, les droites $(BD)$ et $(AC)$ sont perpendiculaires.
\[\includegraphics{aire604exo010-1}\]
Calcule l'aire du quadrilatère $ABCD$ dans chacun des cas suivants :
\begin{myenumerate}
  \item $AE=39$~m ; $BD=27$~m ; $EC=13$~m ; $ED=12$~m.
  \item $AE=7$~mm ; $BD=2,4$~mm ; $EC=1,5$~mm ; $ED=2$~mm.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Travail sur le principe soustractif du calcul d'aire.